今年工程系會唔會因為技術移民而成為神科?

明眼人會揀engine。但一般dse雞都仲會覺得bba好好搵，又做到金融才俊，而仆倒去揀

外國神科

咁我喺度及時潑班準大學生一盆冷水先
首先，喺香港地，最搵錢既喺civil engineering，但係去到外國唔係，更家唔好講話搵大錢，而且，外國civil engineer 普遍比香港勁，制度亦都比香港好，即係唔會有價低者得既問題

第二，讀CS、Mech 嗰班，你地比較好彩，因為外國普遍需要呢類型人才，但係唔好開心得咁早，因為外國既CS、Mech真係勁，尤其是喺美國、德國。但係讀CS有一樣嘢好，就係容易搞start up,有D東歐國家例如愛沙尼亞非常需要呢類型人才，亦都比非常寬鬆既條件比呢類人移民

讀到仲要有相關經驗先得
但STEM 抵讀過咩Business

好難讀

的確多左冇乜science/math 底既人話想讀EG

有料去到邊都有人請，人廢就一interview就露底，讀咩科都無用啦

又有engine post當然唔少得我

機械工程，自毁前程
少時讀Mechan，中年揸貨Van
與其讀機械，不如考多屆

以上言論只適用於香港，有心去外國，可以唔使理，盡力讀返個second up，然後出去讀master，做真engineer

技術移民多數要有牌先得
香港做工程又唔同外國做工程
一黎人工冇香港咁高（美英澳都係）
二黎捱到考到牌果班係香港已經開始唔駛落手落腳做升職變中層 叫班細既去就得
三黎移左民去到果邊又要由細做起
過到去又唔熟法例要求又唔熟code 搵唔搵到工都成問題

有錢係果邊讀大學既另計

唔需要技術移民，而家直接比你過去

no bno

国安法嚴重漏洞

使鬼bno，而家好似連bno都唔使就過到uk

邊個話你知技術移民要有牌？

洗唔洗技術移民過到去都要搵到工開飯
生存唔到咪又係要返黎大灣區

咁我係根據之前既技術移民requirements黎講
連牌都冇 相關機構skill assessment好似好難批
係有例子真係冇牌都移到既
多數係冇考牌但有做大學research paper果班（香港風氣冇乜人會揀做research）
又再諗深一層 連牌都冇既話 搵工點證明到比僱主睇你會比local 能力高？係咪勁到要突登幫你搞visa sponsorship先

[/quote]大細電呢[/quote]

大電可以做電工
細電可以裝防盜

工程師去到外國做技工，啱嫁嘞

通常做電子零件、電路比較多
Range 可以好闊，大至鐵路系統，細至電路板
呢個比較難概括講，要視乎翻每個國家情況
但係普遍好做過香港

如果有BNO
冇牌fresh grad易唔易搵工

你咩工程？ 成績點樣？

搭單問 大細電 sec low成績

我唔熟大細電但sec high好似會好啲

本身都咁諗以為外國啲人好勁大部分都一般般，得嗰Professor 係勁

美國Engine Starting 係高過香港好多
特別係Mech,
Mech(BS) 另計
但Take home Salary 都高過香港
如果6yr+ 之後就香港人工高
但美國有Work Life Balance,
同Pension，唔洗煩退休
利申: CEng 但去左美國

讀完仗都打完啦

其實德國如果fg去做，會唔會有人請

On9, 人地係請落手落腳做，讀書果d外國大把神人勁過你，人地係要勞動人口

唔會，要考牌先有用

土木工程澳洲唔需要考牌

當年商科港女白鴿眼對待工程仔；
而家嗰個著住老西響冷氣房煩緊佢哋嘅工種根本冇得移民

你一係就IT grad，一係就德文B2

利申：日日睇緊stepstone, monster, LinkedIn

咁好似過去讀埋master先會易搵啲？
因為我睇德國對香港既degree都冇咩優勢

建唔建議dser 去德國讀engine
好似德國工程發展得幾好

make engine great again

如果想去外國做電工 有冇咩資格喺香港有得讀/學而係外國(例如英國 加拿大)認可 或者洗唔洗再喺當地上course學

建議就建議，對比香港engine高一兩班
不過要有心理準備，問清楚自己係咪真係鍾意讀書

德國分Hochschule 同Fachhochschule
前者係類似研究型大學，有Bsc Msc Mphil Phd，姐係似hku ust嘅類型，學嘅野好theory intensive，出名嘅有tu9，Heidelberg 之類

後者喺應用技術大學，只有Bsc Msc，類似polyu嘅職業導向大學，學野求點到即止，唔會要你學一d so call “用唔著”嘅知識，不過limit左你去做研究生嘅機會，好多時都唔會做到r&d嘅工作

入德國tu9 bsc唔算太難，唔識德文要預翻留德1年學或者讀foundation year
入到去唔似香港uni咁hea讀都畢到業，但係好處係佢唔會好似香港咁迫你用接近一年嘅credit去讀d同major不相干嘅common core，可以全力focus喺major，有興趣先至讀其他course

不嬲係神科

知唔知澳洲咩人工
上網睇做site supervisor 好似都成10萬左右澳紙一年

如果入去讀master, 以香港既DEGREE, 容唔容易考入去?
依加讀緊bachelor又想過去做野, 好似過去讀MASTER會好過直接搵野做
特別係我見佢有好多master program都可以淨係用英文

報master最睇重喺course matching，其次係academic result同Statement of Personal
尤其同mech有關嘅，用英文教嘅都比較多競爭
就算喺英文course畢咗業但係德文唔得都好難喺本地搵到工
最主要睇你想讀邊科，就算mech都細分好多科
如果有心想去讀，yr3要開始計畫喺自己大學補credit，低於80-90%matching喺唔會收
仲有相關工作經驗同project經驗，兩份好ref
順帶一提以香港mech嘅畢業門檻，同德國tu9某d熱門科matching率喺好低，講緊6-7成左右

德國gpa 1為最高，4喺最低，master門檻係2.5
以香港4.3制 1.0passing line計，等於大約=2.65左右
前提要交齊文件，補哂credit，even英文course都有german proficiency requirement，a1-b1不等，有ref同working exp係bonus

Anyway試左冇蝕抵

咪撚讀BSE 就得

要~80%咁高? tu9, TUM, 呢類最出名如果要~80%
大城市但相對冇咁出名既大學應該唔會需要咁多? 因為咁樣變左可以簡既科都相對好少。

想問下師兄知道咁多細節係都準備會過去? 定已經過左去
好多資料查黎查去都搵唔到, 如果方便介唔介意 tg傾?

CE 呢

Ching 邊間u grad
小弟係 CU CE 想問下去到外國嘅機會大唔大

UC Berkeley

Ching 你覺得 CU CE 去到外國做嘢嘅機會大唔大
好想知

請教下邊度要有牌先可以過skill assessment？

脷伸: mechan，無charter就移左民去澳洲，都係做緊同一行

巴打過去讀master?同是mech仔，下年先grad，而家前路茫茫

我喺香港讀完master先過

巴打本身喺香港做咩行頭？小弟公屋窮撚，點都要返幾年工儲錢讀書，做邊行易啲過澳洲

傳統Civil, BSE難d

但EECS, mech, material engineering會好搶手
外國玩科技，civil 呢d Construction engineering 比較少要人

同埋外國係要STEM
Physics, math 讀得好都可以做engineer

唔好比香港construction 「工程」呢個兩字限死
Engineering 本身仲有好多類

係 係外國做過Civil 同香港比啲鬼佬真差過香港人

英文似native + 運氣就冇乜問題...學歷+experience 係其次

仲好講，我果個所謂做左15年既老闆
實力仲低過d AE
香港Building/BS 堅係世界第一
最慘係 唔可以屌人呢下攞命

BS人地都無咁多高樓，點夠香港玩

下年yr4 civil,而家爭0.0幾gpa先過3有second up，想刷grade搏加拿大civil taught master跟住用GWP搵工

有冇同路人

同問

報中華廚藝學院同埋香港建造學院好過啦

明眼人會去外國讀
就算野雞都吃香過香港grad
香港engine grad完
仲要考牌
等得黎都比人反cup幾條街

hi dip 算唔算？

我做某consultant ，邊範就唔講喇

如果你單純為技術移民，只要你有一定年期嘅工作經驗同埋同你讀嘅專業有關都可以申請skill assessment 加分

定係你想轉行，邊行而拎pr就讀邊科？

美國所謂既High Rise 係5層樓高
班友連Shaft 都唔識Design
Air duct 同 Pipe 放埋一齊
仲要個Shaft 放係個死位,
Fire Escape Stairwell 後面
再唔係就放係Building正中間
個個考左PE就當自己識
香港d AE 都唔會咁廢

不過外國係咪無BS讀，德國呢邊無聽過有人做BS

入嚟poly讀ME

請教下我就本身德文水平去到介乎c1 c2水平，想去德國讀 master 跟手搵工。問題來了，本身香港個 bechalor 文科仔，德國勞動市場比較傾向technical，好多master都需求related學士學位，反而我有啲難入。諗緊如果由 Bachelor 重新再讀砍掉重煉讀cs會唔會好啲？

香港ee畢業,想去美國/英國轉科讀數學,表示依家唔知搵邊間好,master又唔似會收我依d唔係bachelor讀數,bachelor好多都唔收2nd degree

工程都有人吹奏
神科 神你老味咩

Poly ME Poly Civil Poly BS Poly BME 是你20分 名氣同搵錢 之選

價低者得搞到愈來愈做爛市
係香港工程行業最根本嘅問題

戇鳩
牌係過到去先考架
你拎住香港個牌出到去都無咩撚用